消息指政苦將復課日期延遲至五月末，文憑試安排則仍未決定。

相關報導：

Hong Kong to keep schools shut ‘till end of May’ as number of new coronavirus cases climbs by 21

Among the newly infected are three people who visited a karaoke lounge with a group
Health authorities admit they mistakenly sent a father in quarantine to hospital when it was the son who tested positive for Covid-19

dse就延遲啦要

今日放完風話繼續 之後又粒水

9月都唔會開到學

直接放暑假？

應該要啦

今日先話咩最好選擇

唔通話你聽果日爆到7彩都照考咩
梗係睇住黎食架啦

復課其實同 HKDSE 相緊扣，
因為 HKDSE 要額外課室，坐疏啲做 social distancing

加上考生排隊入試場、場與場之間休息，都須要比以往更多空間，
否則 social distancing 效果唔明顯

所以基本盤都係 HKDSE 完，然後復課

不過而家啱啱武漢又解關，唔知會唔會 3rd wave coming to Hong Kong

一定啦

早晚消息都相反 邊個先係真架

我估最終七月提前開學
DSE六月頭考
大學d summer sem都extend哂，
最多八月尾放榜，九月遲少少開學，新一年yr1既sem break推遲一個月

其實佢哋有冇諗過去到6 7 8月都控制唔到會點

如果真係要延，我估會再遲啲
有風吹緊一係唔好延，一係就一延延到去七月，因為斷估七月都一定安全

輔導教師協會反對取消文憑試 倡延至7月進行
2020-04-06 16:17

香港輔導教師協會指，反對取消文憑試。 資料圖片

新冠肺炎疫情未止，教育局與考評局早前宣布將文憑試延後至本月25日開考。近日社會及學界有討論，若疫情於未來兩周仍然嚴峻，文憑試應否再次延期甚至取消。香港輔導教師協會指，反對取消文憑試，建議如須延後文憑試，可直接延至7月進行。

香港輔導教師協會表示，一直與400所中學會員學校的生涯規劃輔導教師以學生的多元出路、生涯發展工作重點，推動學生輔導工作。面對是次危機，他們提出多個關注點及建議，包括反對取消文憑試。

協會指，文憑試有別於國際文憑（IB）課程安排，大部份學校未有給予考生經精細、具足夠學理及技術基礎的預期成績，作為報讀大學的指標；學校的評估素養及相關經驗差異甚大；大部分應屆考生受停課影響，未完成期終的模擬考試，學校即使評估也遇到指標不足的難題，勉強以有限經驗及數據做出來的「預期成績」，除很大機會被受家長和學生質疑其公平和可信度外，也對這屆學生未來升學就業的成績認受帶來負面效果。

協會指，在這情況下，更令人擔憂大學隨時「擇名校而取」。更甚者，本地升學的兩個關鍵指標：33222及22222為兩個關鍵的升學「門檻」(benchmark)，學生在未成熟的校本預算方案下被評為如23223或21222等情況，即對他們的出路以至未來事業發展起極大影響，相信屆時整個考評機制會被受衝擊。

協會又指，坊間有論者對文憑試考評和校本操作的制度未有充份了解，誤以為可隨其他幾個大型公開試一樣以持續評估推算公開試表現，不但未能對症下藥，更愈來愈令在備試的考生無所適從，激化壓力和其他負面情緒。促請教育局及教評局盡早提出方案，讓學界和考生不再受不同的「風聲」所影響。

協會表示，如須延後文憑試，可直接延至7月進行，反對「見步行步」式逐次延後三數星期，又指，如為保障全民安全而不得以須再調動文憑試日程，須有衛生數據支持，為不重覆讓學生及家長處於高度不確定的不安和焦慮狀態，建議一次過將文憑試延至現階段一般專家認同疫情應已可控的7月。

協會指，在發佈延期消息的同時，應已與聯招處及大學有共識，並應聯合公佈今學年如何「特事特辦」，以文憑試考生的升學前景為優先的可行方案，建議可考慮，8月底發放文憑試成績，是屆大學及大專一年級學生最遲可翌年一月開課（有如澳洲、日韓大學的春季入學），大學可考慮為這屆學生於首兩學年開辦夏季學期(summer semester)，讓學生可彈性選擇如期4年後的6月畢業，也可延後一學期畢業。

至於海外升學，協會指，希望教育局及考評局與海外官方機構或院校溝通，如英國和台灣等地方，能考慮香港的情況，讓香港學生於9月底至10月初延遲入學。

協會認為，任何決定，除行政及衛生防疫的考慮，也同時須關注如何與業界（特別是學校輔導人員）保持溝通，充份考慮及評估持份者（家長、學生）的顧慮，及可如何就可能出現的危機早作預防工作及提供支援。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1741212/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E8%BC%94%E5%B0%8E%E6%95%99%E5%B8%AB%E5%8D%94%E6%9C%83%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%96%87%E6%86%91%E8%A9%A6-%E5%80%A1%E5%BB%B6%E8%87%B37%E6%9C%88%E9%80%B2%E8%A1%8C

呢個諗得非常周詳
不過睇死政府班垃圾一開始都唔撚會用
佢哋個思維不嬲都係做多錯多
寧願不做不錯
最後搞到全部錯晒

我諗去到2021都未必開到學